<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Always in the direction of the sea!]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Stay hungry,stay foolish!]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wangang.github.io/"/>
  <updated>2014-08-31T01:52:52.850Z</updated>
  <id>http://wangang.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Wan Gang]]></name>
    <email><![CDATA[wangang006@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[日志]]></title>
    <link href="http://wangang.github.io/2014/08/19/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    <id>http://wangang.github.io/2014/08/19/日志/</id>
    <published>2014-08-19T13:38:56.000Z</published>
    <updated>2014-08-31T01:52:19.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="2014-8-19">2014.8.19</h2>
<p>下午三点多到南昌，火车晚点一个多小时。不紧不慢的坐公交到学校，天空中还飘着毛毛细雨。到寝室里面收拾了东西，下午到了实验室。又要抓紧时间把今年暑假没完成的项目抓紧做，不能把时间浪费在一个事情上面。新的FPGA板子到了，测试挺给力的。希望自己加油！</p>
<h2 id="2014-8-20">2014.8.20</h2>
<p>一天时间过得很快，今天一大早又测试了这块给力的FPGA板子，板子很给力逻辑资源杠杠的。下午又搞了8051软核，中间又走了很多弯路，绝大部分都是自己太过于粗心，都这个年龄的人了，应该做事情更沉稳点。后面会更新软核实现方法。下午吃饭回来，看到铁树（可能在学校呆了五年的缘故感觉旁边不以为然），到了今天才发现学校的铁树也是一种风景。加油！</p>
<h2 id="2014-8-21">2014.8.21</h2>
<p>今天早上测试MC8051软核，发现好多语法都不支持，而且过程繁琐。反复测试，搞得我焦头烂额，后面挣得大师兄的同意：干脆舍去MC8051软核，整一个NISOII。一天学下来，算是把流程搞清楚了，但是里面具体的设置及方法还不是特别清楚。后面这几天还要继续搞起，加油！明天茹茹就要坐上火车到学校了，祝她一路顺风。</p>
<h2 id="2014-8-22">2014.8.22</h2>
<p>今天太忙了，忘了写日志！今天主要还是在做nios，感觉挺强大的！但是C语言知识太匮乏了，许多语法知识和概念欠缺！写的通讯协议一塌糊涂，还得加紧练习，明天就要把东西整合！</p>
<h2 id="2014-8-23">2014.8.23</h2>
<p>今天一大早起床，头有点重加之天气原因，感觉有点感冒！但是顾不上这些，吃完早点就往火车站赶，因为今天茹茹到学校了！坐上233晕晕沉沉，等到了火车站，才知道感冒加重了(已经开始流鼻涕，打喷嚏了)！刚一进站，就看到茹茹！小别胜新欢，虽然感冒了，但是看到茹茹，心里乐滋滋的！等回到学校，茹茹开始忙着打扫寝室卫生，我就跑到山上处理我的事情！等到下午时候，和茹茹边吃饭边聊！突然感觉自己好多的想法，都因为考虑到父母而变得处心积虑！晚上有熬夜加班搞项目，抓紧时间！</p>
<h2 id="2014-8-24">2014.8.24</h2>
<p>项目已经整合完成，最大的感悟是大师兄的那种思想：以前做完经过验证的东西，可以直接用，如果出现问题，不要怀疑它，那样只是浪费时间和脑力！在做干活时，要保持机警！</p>
<h2 id="2014-8-25">2014.8.25</h2>
<p>pga部分已经差不多到位，后面还要对一些零散的东西整合！也该静下来，好好放松放松！明天陪茹茹逛街！</p>
<h2 id="2014-8-26">2014.8.26</h2>
<p>今天陪茹茹去逛街，顺便放松放松心情！两个人不紧不慢的坐上公交，等到了市区，已经十一点多了！陪她看衣服，买一些小零碎！</p>
<h2 id="2014-8-27">2014.8.27</h2>
<p>整个项目框架已经差不多整合完成，后面还有数据采集部分！项目做的差不多，心里感觉才明朗了好多，大师兄今天把他的那些宝贝交给我来保管！加油！</p>
]]></content>
    
    
      <category term="日志" scheme="http://wangang.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[暑假结束，开始新的学习]]></title>
    <link href="http://wangang.github.io/2014/08/19/%E6%9A%91%E5%81%87%E7%BB%93%E6%9D%9F%EF%BC%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    <id>http://wangang.github.io/2014/08/19/暑假结束，开始新的学习/</id>
    <published>2014-08-19T11:44:41.000Z</published>
    <updated>2014-08-19T13:36:52.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>结束了研一的暑假生活，又要开始新的学期。虽然已经上了研究生，但是发现自己好像许多东西都需要学习（不是好像，是本来就是）。开始新的学期，就要给自己一个小小的目标，step by step and make it。在给自己一个目标前，我想先总结一下自己的暑假。</li>
<li>暑假过得不紧不慢，回到家里面发现一个“严重”的问题：前几年，亲戚见面就是聊孩子结婚的事情，以后这几年里面，家里面的孩子就都陆陆续续结婚了。现在又开始聊小孩，结果回家又添了一代人。我呢？以读书为借口拒绝回答任何人的提问，其实自己根本就没考虑过这些事。等到了晚上自己琢磨这些事情时，才发现时间过得好快，总感觉自己就是个孩子还怎么成家立业。我想平常做事情时，多考虑多想想。有一次父亲和一位叔叔谝旱传时听到一句比较给力的：“我们这一代人，吃的23的人，根本就不知道啥叫长大。谁家村里要是有一场电影，就赶紧端哈板凳就去凑热闹去，屋里有啥事还是有爹扛着呢，自己又不用操啥心。等到自己结婚了，爸妈都奏不动了，家里的重担、孩子、老婆，家里面的一切都需要自己去照看，慢慢地就开始考虑事情和长大了。”我接着话茬说道：“我们这一代人，念书念的多结婚也接的迟，所以感觉没有你那辈人成熟早。”我叔说语重心长的说：“那你话不对，现在这娃毕了业，房子车子孩子，这三座大山压到娃头上，把娃压得都喘不过气。”我爸接到：“是的，现在娃娃也不容易。”从这次对话中，我深刻地感受到自己身上责任重大。暑假里面最让我高兴的事莫过于，接着在看《平凡的世界》，路遥这是个陕西作家中的奇才。感觉每一个人物都是鲜活的有血有肉的，把一个穷山沟沟的事情，穿插在大的历史中，让我这个没有生活在那个年代的陕西娃，对这个时期有了新的了解。还有感觉路遥那些大的故事框架清晰明朗，但是一些小的语言技巧也显出他的语言功底。譬如：孙少平，孙少安（平平安安），金俊文，金俊武，金俊斌（文武）。这些名字起得，那叫一个高明。还有双水村。<a href="http://www.pingfandeshijie.com/" target="_blank" rel="external">《平凡的世界》</a></li>
<li>这学期的任务：还是以学习为主，学一些自己没有接触过得。</li>
</ul>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">身体也要注意投资，多运动。</div><div class="line">自己以后的事情，也要多考虑考虑。</div><div class="line">手头的事情，抓紧时间做完。</div><div class="line">学习<span class="keyword">python</span>，不成为专业的程序猿。但是要把它当做一个工具使用。</div><div class="line">数据处理，这一块平常工作学习都会用到。</div><div class="line">硬件方面，看见好玩的好看的，也可以练习练习。</div><div class="line">和同学朋友关系搞好。（经常联系，多打电话。）</div><div class="line">父母经常联系，聊天。</div></pre></td></tr></table></figure>

]]></content>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://wangang.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
